\section*{Adnotare}

Teza \textbf{Sistem distribuit de control și monitorizare „Smart House”}, prezentată de către Alexandr Gavrișco pentru obținerea gradului de inginer licenţiat în domeniul tehnologiilor informaţionale, a fost elaborată la Universitatea Tehnică a Moldovei, Chişinău. Această teză include:
\begin{itemize}[topsep=5pt, partopsep=0pt,itemsep=3pt,parsep=1pt]
    \item[--] Introducerea;
    \item[--] 4 capitole;
    \begin{itemize}[topsep=5pt, partopsep=0pt,itemsep=3pt,parsep=1pt]
        \item[--] În \textbf{primul capitol} sunt descrise aspectele generale ale proiectului, analiza domeniului, analiza soluțiilor existente;
        \item[--] În al \textbf{doilea capitol} este prezentată arhitectura detaliată a întregului sistem;
        \item[--] În al \textbf{treilea capitol} sunt prezentate tehnologiile utilizate, licența produsului soft și însăși procesul de dezvoltare a sistemului;
        \item[--] În al \textbf{patrulea capitol} este efectuată analiza economică a proiectului: costul proiectului, planificarea etc.
    \end{itemize}
    \item[--] Concluzii;
    \item[--] Anexe.
\end{itemize}

Teza este dedicată soluționării problemei automatizării a controlului și monitorizării a diferitor obiecte la distanță. Obiect poate fi orice locație fizică: apartament, oficiu, seră, uzină etc. Monitorizarea și controlul presupune colectarea valorilor parametrilor acestor obiecte (temperatura, umiditatea, presiunea, energia electrică etc.) și posibilitatea de a influența acești parametri.

Automatizarea diverselor procese este o practică populară în prezent, fiindcă aceasta micșorează probabilitatea unei greșeli din cauza factorului uman, optimizează cheltuielile și oferă o flexibilitate mai mare a controlului acestor procese. Însă automatizarea este doar primul pas, posibilitatea de a controla obiectele de la distanță, vizualizarea datelor colectate la fel sunt aspecte foarte importante, abordate în această teză.

Teza conține toți pașii parcurși pentru a rezolva problema, descrisă anterior, începând de la arhitectura sistemului, implementarea acesteia, descrierea succintă a tehnologiilor utilizate în comparație cu alternativele existente, interfața prin care pot comunica alte dispozitive cu sistemul elaborat, configurarea și pornirea sistemului într-un mediu real.
În ultimul capitol este efectuată analiza economică a sistemului, costul de producție, planificarea și o concluzie despre eficiența acestui proiect.